4月景氣燈號連續第3個月亮起代表景氣穩定的綠燈，全國商業總會理事長賴正鎰今天對今年經濟表現表達樂觀，預期全年經濟成長率可望超過3%，甚至上看3.5%。 台灣景氣復甦態勢明顯。國發會今天公布4月景氣燈號綜合判斷分數29分，創100年5月以來新高，燈號連續第3個月亮起代表景氣穩定的綠燈。 至於如何看待今年經濟表現，賴正鎰表示，由於今年前4月外銷訂單、商業營業額皆創歷年同期新高，加上4月失業率創70個月來新低，所有經濟數據都比去年表現得還要好，因此他對今年經濟表現抱持著樂觀態度。 國際經濟情勢方面，賴正鎰認為，隨著歐美經濟逐漸復甦，將有助於帶動台灣外貿表現。 相較於行政院主計總處近期上修今年全年經濟成長率預測至2.98%，仍未破3%，遭外界批評保守，賴正鎰樂觀地表示，預期今年經濟成長率可望超過3%，甚至上看3.5%。1。